                                                         TypeScript Interview Questions & Answers
Q1. What is TypeScript, and how is it different from JavaScript?
Ans:
  TypeScript ek strongly typed version hai JavaScript ka, jo compile-time errors detect kar sakta hai, jabkay JavaScript me errors runtime par miltay     hain.


Q2: What is the difference between Interfaces and Types in TypeScript?
Ans:
   Interfaces sirf object structures define karti hain aur extend ho sakti hain, jabkay Types objects ke ilawa unions, intersections, aur primitive types      bhi define kar sakti hain.

Q3. What is the role of Generics in TypeScript?
Ans:
   Generics reusable code likhnay me madad detay hain jo kisi bhi data type ke sath kaam kar sakay, lekin type safety ko maintain karta hai.

Q4: What is the use of Enum and Union Types in TypeScript?
Ans: 
    Enum predefined constant values define karne ke liye hota hai.

    Union Types aik variable ko multiple types accept karne deta hai.

Q5. What is the difference between readonly and const in TypeScript?
Ans:
   Readonly objects ke properties ko change hone se rokta hai.

   const aik variable jo  reassigned hone se rokta hai.

Q6. What is the use of the tsconfig.json file in TypeScript?
Ans:
   tsconfig.json aik TypeScript project ka configuration file hota hai jo compiler options aur settings define karta hai.

Q7. What are Utility Types in TypeScript? (Partial, Pick, Omit, Required)
Answer:

Partial<T> →                         Makes all properties optional.
Pick<T, K> →                         Selects specific properties from an object.
Omit<T, K> →                         Removes specific properties from an object.
Required<T> →                        Makes all properties mandatory.

          Utility Types predefined helpers hain jo objects ki properties ko modify karne ke liye use hotay hain.

Q8: What is the role of Modules and Namespaces in TypeScript?
Ans:
    Modules alag files me code organize karne ke liye hotay hain.

    Namespaces aik hi file ke andar code structure improve karne ke liye use hotay hain.

Q10. What are Decorators in TypeScript, and what are they used for?
Ans:
    Decorators TypeScript me metadata add karne ke liye use hotay hain, aur ye mostly Angular framework me istemal hotay hain.